offer 選擇請教

小弟aim 做fintech （data analysis, virtual bank, algorithm trading...), 最好緊係入ibank做it division 啦,不過未夠quali
暫時手上面有幾個offer,想請教點揀好

Offer 已派:

1) hkma it application (1年)
驚呢分工有d乏味同routine, 做1年學得唔多
但hkma個朵唔錯 唔知ma做it 幫唔幫到遲d入ibank 做tech?

2) CITIC FCAS: digital banking trainee (1年）
呢分主要做中信既virtual bank(inmotion) 係唔同team rotate. 經驗應該幾乎個人追求
但係中資 個brand 無咁好

Interview 左：

1）Microsoft digital consultant (2 month full time + 10 month part time)
幫microsoft azure clients 做consultation同implementation, 經驗雖然唔近finance 但可以hands on 最新既技術

2) HSBC digital banking trainee (6 months)
幾期待呢分，同citic既部門差唔多但hsbc會更好
加上可以博下做完報hsbc global digital grad job

3) Factset consultant intern (summer)
呢分pay 會好d, 會學到好多finance 野(本人唔係finance major) 可惜係似sales, research左好耐都話似helpdesk工

4）big4 tech consulting (1年）
身邊好多人都入左big4做tech consult,感覺麻麻, 唔係好想曬一年係度

想知道係工作範圍同公司名之間應該點衡量，而且應唔應該等埋其他interview 覆左再算？
比較想做半年-1年intern, 自問未ready for grad job

多謝大家
利申：三大bba, double major cs

2

想通了，要同社會接軌

點解

差咁遠，冇得比較，實揀2

Push

我係你就有HSBC就HSBC
冇就2